有冇人好討厭用social media ？

有冇人好討厭用social media ？
唔知幾時開始，越嚟越發覺社交媒體束縛緊我嘅思想
每朝起身要掃吓facebook，冇嘢做又要掃吓IG
根本漫無目的，浪費好多無謂時間
就好似慢性吸毒上咗癮，成為日常生活一個routine 習慣

每次睇social media 就好似窺探緊人地生活私隱
例如每日三餐post stories 食過咩
去過咩聚會，見過咩朋友
甚至有啲癲到同邊個傾咗幾耐電話
cap埋whatsapp對話
我明白用得Social media 係想開心share
但發覺好多人個心態係想包裝自己
話比全世界聽自己過得好風光
或者一係就放負想人關心

但諗深究竟friend list 𥚃面又幾多個我真係熟，我又好想了解嘅？根本好多只係有一面之緣，或者係舊同學
本來各有各生活亦無再聯繫，但一打開social media，發覺同人距離拉得太近，好唔自在舒服，人地嘅生活好似慘入咗自己嘅生活，
明明好多嘢根本我就唔撚想知，但資訊變得好泛濫，越睇越疲累，甚至會影響情緒

依家冇再用正身fb ig
開咗個空白fb ac打任務同用twitter睇新聞，即刻覺得成個世界清靜咗

唔用嘅一定係毒撚
因為同人比較之下
自己嘅生活幾咁無聊
但人地咁多姿多采
之後就會懶清高

依家開IG就為左睇貓睇膠睇文宣
成班朋友變哂P圖怪獸呃毒撚，明明出到黎個樣都唔係咁

你岩呀 social media 就係俾人去表現一個理想中嘅自己。

我當fb ig雜誌咁睇

可以打咁多字即係你唔討厭網上溝通
只不過係因為嗰啲平台令你冇存在感
所以你唔鍾意咁解

其實有排好沉迷用，乜都post 一餐
朋友食飯要自拍打卡，食前又要影
邊去旅行要邊update
但係去到一個位，我開始問自己post嚟為咩？
留念？記錄？想分享比邊個
通過社交媒體，我窺視緊人地生活，同時原來人地窺視自己，的確無形係會産生比較

上得癮嘅都心智唔成熟

大部分人都靠social media認識你
Social media就好似你個CV咁
包裝到最靚嗰一面比人睇
都係為咗討好人地
慢慢好似所有生活都係基於為咗「呃like」咁

唔討厭，同熟嘅朋友text分享係好開心
或者實際見面互相分享
但係社交平台friend list 好多根本朋友都稱唔上，感覺唔知為咩post
當然連登匿名分享，感覺舒服好多，冇比人窺視嘅感覺

比起透過social media 認識我
我更希望係現實認識我係咩人
熟嘅有交情嘅本身已經知我係咩人
咁我用social media 究竟係包裝比邊個睇？

冇錯最理想緊係現實認識最好啦
不過現實邊有咁理想
Social media就係比啲唔熟嘅人睇
透過social media了解你生活、興趣、喜好、甚至朋友圈子
經過篩選再進一步了解，可能係dm 傾下計再約出黎現實認識
所以某程度上都係幫你實現緊現實認識你嘅方法

都係，你有你道理
但我覺得距離突然拉得太近，好冇私隱
可能我傳統，識親嘅都係現實啱傾，慢慢就好自然成為朋友
自己幾位best friends，分別都有開ac，但從來唔用唔post 嘢

有冇人social media只係用嚟睇新聞睇貓
有add人都係之前add落，同其他人冇乜互動

矯情

建議樓主睇下Netflix套social dilemma
exactly講緊呢樣嘢，而呢啲social media platform係designed to be addicted
利申：做緊呢行，無得避

+1
但又好懷念以前msn既日子
一對一
用keyboard打字又夠快

多謝巴打介紹，有時間會睇
社交平台資訊太過泛濫，根本就無止境
越睇越上癮，用好多時間
但冇計人係群體生活，有時真係無得避
當主流用緊，要唔用係難

Sad but true

無話唔鐘意用social media嘅
但我無咩興趣睇人地嘅私生活，都無興趣分享自己生活比人知。
fb, ig會用黎睇下新聞，吸收下新知識，睇下有咩買咁。
真係熟嘅朋友，會直接whatsapp溝通聯絡。
跟本唔需要用social media去了解對方。

已經無玩ig好耐

今日del曬ig

用黎睇貓同分享貓
太耐冇見既朋友可以透過story破冰

我怪胎 fb ig都冇

其實唔怪，我身邊都有人係唔用
唔沉迷社交媒體，擺多啲時間1對1交流
其實真係幾好，清靜好多，又多咗時間

恭喜脫離ig束縛，真係無底深潭嚟
好容易偷咗我哋好多時間

咩係 social media
利申 坐左二十年岩岩出返嚟

識得挽連登又點會唔識fb ig

挽你老母

好明白！而且覺得玩social media唔係問題但要識得抽身！唔係就會慢慢變成一個冇自信經常需要尋求別人認同同好虛偽既人！

無用幾年，得twitter 睇吓新聞，歡迎你加入毒撚行列

其實Fb ig 依啲都係廣告平台 個個都係為自己打廣告啫

Sorry 腐皮左。應該比個like你

有冇人好討厭用lihkg？
唔知幾時開始，越嚟越發覺連登束縛緊我嘅思想
每朝起身要掃吓連登，冇嘢做又要掃吓連登
根本漫無目的，浪費好多無謂時間
就好似慢性吸毒上咗癮，成為日常生活一個routine 習慣

唔鍾意ig 鍾意utube
鍾意twitter

但唔會ig乜都無 陌生人第一件事就係經過ig睇你係點
你乜都無，其實人地都驚你，唔會俾你睇佢既嘢
講溝女，無social media，又無金唔靚仔既話，係輸到貼

我見到同事加我ig
但佢0 post
我係唔想俾佢加
我覺得好恐怖
睇曬我啲嘢 佢就乜都唔俾我睇
套料？

樓主既聖人模式可以維持幾耐
人係群居動物，你有日想溝女，social media隨時係你關鍵聯繫工具
各位連登仔麻煩有自己思想
唔好到鍾意既女仔reject你 唔俾你follow個下先後悔

Social Media 只係用大數據將你嘅喜好登出黎
結果就係只會睇係啱口味嘅野、同埋有類似睇法嘅朋友嘅status/feed
久而久之就變咗圍爐都唔知⋯

fb = 睇車，睇二手野，睇租盤
ig = 睇文宣

完

所以ig從來淨係俾識既人follow

反而覺得可以用social media了解一個人
唔係面個浸，而係post呢啲相背後既目的
另外都係最近先覺得既野，其實social media呢啲平台某程度黎講我會當成係日記，有時佢又會有啲回顧俾你睇返，覺得幾好不過自己通常會睇細帳for熟人既ig

有無諗過人地有私人acc

笑撚死我,溝女要靠ig呢D垃圾價值觀
利申冇玩ig不過有女

Ig擺好多柒野

勁少check
開心好多
平時匿名用twitter 9up

戒左幾年唔玩ig fb
多左好多時間用

冇用過
利申毒撚

same

ig淨係睇女
利申冇朋友

上面講左
有錢靚仔身材好 你深山野人唔上網都溝到

完全認同
我覺得除左啲公眾人物有需要用黎分享生活維持人氣之外，普通人咁樣用真係無咩為
現實傾計/pm問基本上已經會知哂要知嘅野

其實呢個心態啱

拎IG FB上人地post出黎既最精彩既野，同自己日常生活比較，今個星期見朋友甲post去歐遊，下星期見到朋友乙又收條仔超有心機禮物，再下星期又見到朋友丙去超貴酒店食好西打卡，就成日會以為自己生活好廢

但事實可能只係你combine曬咁多你見到既好野。你果幾個朋友，可能一年另外果51個星期都只係一樣平淡。

依家我剩係用fb嚟睇新聞&派嬲

其實又同搵工一樣
有親戚介紹，老細已經識你梗係無問題

但就寄信咁搵工，所有supervisor同HR都係只睇CV，而想像一下其他求職者份CV都係靚到絕，你就好難競爭

諗咁多做咩 唔用咪唔用 用咪繼續用
無所謂嘅咁多比較啦 當用嚟記錄囉

真
匿名9up 個感覺真係好爽
尤其是用連登，唔需要維持個人形象
可以做返自己，暢所欲言

唔係話好憎用social media，而係自己無興趣了解啲舊同事同學過緊咩生活
佢地同邊個去咗邊度玩，食咗啲咩關我咩事？我又無份參與
如果分享下啲新聞睇法，睇過嘅電影同書就話會睇下啫
當然要點用fb, ig係佢地嘅事，用來記錄生活大小事唔係錯

反而我幾鍾意用twitter，訊息傳播速度快又多嘢睇

開始想放棄社交媒體 有時越睇越多野上心

利申已del IG FB
Del完自由咗 時間多咗 冇咁多無謂野諗
反而喺現實主動咗識多咗frd

Fb當新聞睇，Pin左d新聞page落newsfeed頂

Ig就開咗新ac follow 外國media，文宣，creative野

另外習慣左上Twitter ，好多news快過fb見到，揾新野睇好方便

有無聊野想開心share咪同d朋友whatsapp group講，仲直接

戒緊social media ,電話del左ig同fb ,得返個twitter係到

冇開過fb

考AL嗰時閂咗個fb account之後就冇再用過任何social media

無用FB/IG，不過Linkedin 1500個connections

ig剩係follow大波妹
朋友生活幾精彩關我撚事咩
大波妹就真係關我條撚事

大學同學好多都冇fb ig
但係好多都結咗婚或者關係穩定
我自己識女仔都係答佢冇fb ig
So far冇人覺得有咩問題

好鐘意用 平時工作太忙 無時間逐個朋友見 其實唔係唔珍惜佢哋或者同佢哋疏遠 而係真係無時間 有時見朋友po story都會覆幾句 好多唔係成日見嘅朋友都會喺ig交流 有次無見成年約返出嚟 我哋第一句就係講雖然咁耐無見 但好似感覺仲係好熟悉同埋好似成日都見到對方咁 就係因為成日睇到對方嘅生活 感覺仲係好親近
其實都唔關social media事 而係你有冇當嗰班人係朋友 我follow嘅200幾人全部都係同我經歷過某啲階段 就算已經好耐冇見 我都會當佢哋係朋友 見到佢哋post啲開心嘢會為佢哋開心 見到佢哋發生啲咩事會為佢哋心痛 只係人嘅時間真係有限 無可能個個朋友嘅關係都係keep到好親密 所以好彩有social media 當大家有時間見面嗰時完全唔會感覺陌生

我都有同感 弊在好似樓主咁講 變左routine 明明無嘢想睇 但係無嘢做例如等緊人/搭緊車呢d時間就會不自覺拎出黎睇 有咩解決辦法

好多呢d咁既時間 唔想玩電話可以做咩

Digital minimalism

我social media 只睇靚女靚仔同大隻仔

娛樂至死

Linkedin用來同高質女溝通
識人都係交換Linkedin唔通問人交換FB/IG咩幾歲呀？
(適合30up)